【財政預算案】即日起提高創科研究員津貼 資助中學獲100萬元買IT設備

財政司長陳茂波在立法會宣讀新一份《財政預算案》。在創科教育方面，陳茂波表示，為鼓勵學校推行科普教育和培養本地科技人才，政府將動用5億元，在未來3個學年推動「中學IT創新實驗室」計劃，向每間資助中學提供100萬元，以自行購置所需資訊科技設備、專業服務與舉辦課外活動，加深同學對人工智能、大數據等認識。

大學方面，陳茂波指出，將預留160億元專款供教資會資助的大學，增建或翻新校舍設施，尤其添置實驗室等科研設備，又呼籲大學優先考慮創科需要。

另外，政府已推出的科技人才入境計劃，陳茂波稱至今已批出超過200個配額，政府將於今年上半年檢討推行細節。

陳茂波說，研究員計劃至今已資助逾3700名本地畢業生加入創科發展，政府將即日起提高研究員的每月津貼額，持有學士學位的研究員，每月津貼會由1.6萬元提高至1.8萬元；持有碩士學位的研究員則由1.9萬元提高至2.1萬元。

政府亦會即日起將研究員計劃及博士專才庫的資助期上限，由2年延長至3年。

買 5000 塊 Raspberry Pi

Hk no it

買多一套

學Computer Graphics

個100萬好快就會以各種名目移去其他野

IT仔又贏

香港政府搞IT，哈
係咪全體轉用華為 下載刁帝語錄就係？

全部買哂iphone , iPad , Mac 機

資助學校買IT嘢就令我諗起以前做過小學IT嘅膠事...
話說其中一個學期尾IT主任突然發覺有筆十萬蚊嘅預算無用到...
佢哋驚如果唔用下年就申請唔到預算
當時Win 8都就嚟出，但係全校仲用緊XP機
但係佢哋為求盡快用咗筆錢，寧願用嚟買咗八十隻叫投票蛋嘅垃圾都唔幫學校換機

堆垃圾用嚟畀學生玩投票/MC題，但係無老師鍾意用
只會喺教育局嚟觀課嘅時候拎出嚟show off
但最垃圾嘅地方係要用電蕊...我試過半年唔拆電蕊嘅話就已經漏晒電漿...
搞到每次用完我就要逐隻拆，到下次又要逐隻入返...

好多老師根本求穩定就算，你畀筆錢佢哋都唔會用嚟諗點幫到學校升級...

起碼收兩成回佣

咁易咩

利申
上年學校有200 萬qef stem撥款
都未洗過
今年又嚟100 萬

我都想落到dd落袋